{
    "question": "Pada himpunan-himpunan berikut manakah yang merupakan himpunan yang sama?    a. A = {a, b, c}\r\nb. B = {b, e, c,a}\r\nc. C = {a, d, u, k}\r\nd. D = {a, m, u, k}\r\ne. E {r, o, d, a}",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "c. C = {a, d, u, k}<br><span>d. D = {a, m, u, k}</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "yang sama yaitu:\u00a0C dan D",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "12x-5-gt-15-816",
            "question": "1/2x + 5 &gt; 15 = ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2x + 5\u00a0&gt; 15<br>semua kalikan 2<br>x + 10 &gt; 30<br>x + 10 - 10 &gt; 30 -10<br>x &gt; 20<br>Jadi penyelesaiannya x &gt; 20",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1/2x +5 &gt; 15<br>1/2x \u00a0 \u00a0 \u00a0&gt; 15-5<br>1/2x \u00a0 \u00a0 \u00a0&gt; 10<br>1/2x :1/2&gt; 10 :1/2<br><u></u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x \u00a0 \u00a0&lt; 20<u></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-hari-raya-supermarket-menjual-pakaian-dengan-diskon-besar-b-191",
            "question": "pada hari raya, supermarket menjual pakaian dengan diskon besar-besaran. ibu membeli kemeja adik dengan harga Rp 150.000setelah di diskon sebesar 30% (+15%), artinya akan terjadi diskon harga lagi sebesar 15% dari total harga setelah di diskon 30%. berapakan harga kemeja tsb. jika tidak ada diskon?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "150.000 x 15/100 =Rp 22.500\u00a0<br>= 150.000 + 22.500<br>= Rp\u00a0172.500<br><br>Jika tidak ada diskon = 172.000 : 45%<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 172.000 x 100/45<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 382.222\u00a0<br><br>Maaf jika salah :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rini-mempunyi-pita-sepanjang-325cm-di-berikan-kepada-dina-9-dmd-624",
            "question": "rini mempunyi pita sepanjang 325cm. di berikan kepada dina 9 dm,dan ima 570mm. berapa cm sisa pita rini?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "9 dm=90 cm<br>570 mm= 57 cm<br><br>325-(90+57)<br>325-147=178 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-bentuk-pecahan-a25-3-839",
            "question": "Rasionalkan bentuk pecahan\u00a0    a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a02\u221a5 \u00a0 \u00a0\r\n\u00a0 \u00a0\u221a3 +\u00a0\u221a5\r\n\r\nBeri penjelasannya. jawabannya yang\u00a0 LENGKAP yaa :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 akar 5 : akar 3 + akar 5<br><br>2 akar 5 : akar 3 + akar 5 x akar 3 - akar 5 : akar 3 - akar 5<br><br>2 akar 15 - 2 x 5 : 3 - 5<br><br>2 akar 15 - 10 : -2<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{2 \\sqrt{5} }{ \\sqrt{3} + \\sqrt{5} } =  \\frac{2 \\sqrt{5} }{ \\sqrt{3} + \\sqrt{5} } . \\frac{ \\sqrt{3} - \\sqrt{5} }{ \\sqrt{3} - \\sqrt{5} }= \\frac{2 \\sqrt{15}-10 }{-2} \\\\  \\\\ 5- \\sqrt{15} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketa-pangkat-m-x-b-pangkat-m-axbpngkat-m-nilai-16pangkat-500",
            "question": "Diket=a pangkat m X b pangkat m =(axb)pngkat m.\r\nnilai (16)pangkat 3 x(25)pangkat3adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "=(16.25)^3 = 64jt<br>like \u00a0:D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-suatu-barisan-geometri-memiliki-suku-pertama-3-dan-rasio-4-a-209",
            "question": "1. Suatu barisan geometri memiliki suku pertama 3 dan rasio 4. a. tuliskan barisan geometri tsb. b. tuliskan deret geometri tsb. 2. Tentukanlah jumlah setiap deret geometri berikut. a. 2+6+18+54+162+...+U7 b. 3+15+75+...+U6 c. 1+4+16+64+...+U7 d. 5+10+20+40+80+...+U8 e. 1/4+1/2+1+2+...+U10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.a 3, 12, 48,.....<br>\u00a0 \u00a0b. 3 + 15+ 63,......<br>2. a.s7= 1886<br>\u00a0 \u00a0 b. s6=57318<br>\u00a0 \u00a0c. s7=21845<br>\u00a0 d. s8=1275<br>e. s10=255,75",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-yapr-buat-besok-nih-soal-1-a-3x252x15-850",
            "question": "Tolong bantu ya,PR buat besok nih ~    Soal:\r\n1) a.\u00a03(X+2)+5=2(X+15) =\r\n\u00a0 \u00a0\u00a0b. 5-\u00a0\u00b2/\u00b3(X+6)=2(8-1/2X)=\r\n\r\n2) a.\u00a02(2X+3)-16&gt;0\r\n\u00a0 \u00a0 b. 8(1-3/4X)-10_&lt;30-2/3x=\r\n\r\nPliss bantu yahh :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><u>1a.</u> <br>3(X+2)+5=2(X+15) <br></span><span>3(X+2)+5=2(X+15) <br>3x+6+5=2x+30<br>3x+11=2x+30<br>x=19<br><br><u>1b.</u> <br>5- 2/3(X+6)=2(8-1/2X)<br>5-(2/3)x+4=16-x<br>15-2x + 12 = 48-3x<br>15+12-48=-3x+2x<br>-21=-x<br>x=21<br><br>soal tidak jelas apakah 2/3 itu pangkat?<br><br><br><u>2a</u>. <br>2(2X+3)-16&gt;0<br></span><span>4x + 6 -16&gt; 0<br>         4x - 10 &gt; 0<br>               x &gt; 10/4<br>               x &gt; 2 1/2 ( baca 2 setengah)<br><br><u>2b</u>. <br>8(1-3/4X)-10_&lt;30-2/3x</span><br>8-6x-10 &lt; 30-(2/3)x<br>24-18x-30 &lt; 90-2x<br>24-30-90 &lt; -2x + 18x<br>-96 &lt; 16x<br>-6 &lt; x<br><br>*ralat jawaban 1b<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-geq-8-tolong-sekalian-caranya-388",
            "question": "+ 4\u00a0\\geq 8 \u00a0 (tolong sekalian caranya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{2}{3}p +4 \\geq 8  \\\\   \\frac{3}{2}px (\\frac{2}{3} +4) \\geq 8x \\frac{3}{2}  \\\\ 6p \\geq  12 \\\\ p \\geq 6[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-f-x-5x8-tentukan-nilai-fapabila-x-4-205",
            "question": "Jika F (x) =5x+8 tentukan nilai f.apabila x=-4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F(x) = 5x + 8<br>jika x = - 4<br><br>maka:<br>F (-4) = 5 (-4) + 8<br>F(-4) = -20 +8<br>F(-4) = -12<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f ( -4 ) = 5 (-4) + 8<br>f (-4) = -20 + 8<br>f (-4) = -12<br>f\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -12/-4<br>f\u00a0 = 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-masalah-nyata-berikut-ke-dalam-bentuk-pertidaksamaan-line-833",
            "question": "Ubahlah masalah nyata berikut ke dalam bentuk pertidaksamaan linear satu variabel    a) sebuah bus dapat mengangkut tidak kurang dari enam puluh orang penumpang\r\nb) jarak rumah beni ke sekolah lebih dari 100 meter\r\nc) penghasilan ibu monika tidak lebih dari 2 juta per bulannya\r\nd) sebuah pesawat berada di ketinggian tidak kurang dari 3 ribu kaki di atas permukaan laut\r\ne) kecepatan udin berkendara tidak lebih dari 50 km/jam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) penumpang = x&gt;=60<br>b)x&gt;100<br>c) x&lt;=2<br>d) x&gt;=3<br>e) x&lt;=50",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}